# 課前測驗解析
1601微積分課前測驗

## 運用數學公式定理
1. 因式定理：一個多項式 $$f(x)$$ 有一個因式 $$(ax-b)$$ ， 若且唯若 $$\displaystyle f\left({\frac {b}{a}}\right)=0$$
2. 因式分解
   - 十字交乘法：$$(aX+b)(cX+d)=acX^{2}+adX+bcX+bd$$
   - 兩個平方數之差：$$aX^{2}-bX^{2} = (aX-b)(aX+b)$$
   - 兩個立方數之和：$$aX^{3}+bX^{3} = (aX+b)(aX^{2}-abX+b^{2})$$
   - 兩個立方數之差：$$aX^{3}-b^X{3} = (aX-b)(aX^{2}+abX+b^{2})$$
3. 指數運算
   - $$\displaystyle a^{m} \times a^{n}=a^{m+n}$$
   - $$\displaystyle {\frac {a^{m}}{a^{n}}}=a^{m-n}$$
   - $$\displaystyle (a^{m})^{n}=a^{m\cdot n}$$
   - $$\displaystyle a^{n}\times b^{n}=(a\times b)^{n}$$
   - $$\displaystyle {\frac {a^{n}}{b^{n}}}=\left({\frac {a}{b}}\right)^{n}$$
   - $$\displaystyle a^{\frac {m}{n}}=\sqrt[n]{a^{m}}$$
   - $$\displaystyle x^{-m}={\frac {1}{x^{m}}}\qquad (x\neq 0)$$
   - $$\displaystyle x^{0}=1\qquad (x\neq 0)$$
   - $$\displaystyle x^{1}=x$$
   - $$\displaystyle x^{-1}={\frac {1}{x}}\qquad (x\neq 0)$$

## 題目
1. 設 $$(x-1)$$ 為 $$f(x)=x^{3}-3x^{2}+kx+2$$ 的因式，求$$k$$值。
$$
\begin{gathered}
\because (x-1) \text{為 } f(x)=x^{3}-3x^{2}+kx+2 \text{ 的因式} \\
\therefore f(1)=0 \\
\\
1^{3}-3^{2}+k+2=0 \\
k=0
\end{gathered}
$$

2. 因式分解下列各式
    1. $$2x^{2}+5x-3$$
    $$
    \begin{gathered}
    \text{十字交乘法 }(aX+b)(cX+d)=acX^{2}+adX+bcX+bd \\
    a \times c = 2 \times 1 = 2 \\
    b \times d = -1 \times 3 = -3 \\
    ad+bc = 2 \times 3 + -1 \times 1 = 5 \\
    2x^{2}+5x-3 = (2x-1)(x+3) \\
    \end{gathered}
    $$
    2. $$3x^{2}-5x-12$$
    $$
    \begin{gathered}
    \text{十字交乘法 }(aX+b)(cX+d)=acX^{2}+adX+bcX+bd \\
    a \times c = 3 \times 1 = 3 \\
    b \times d = 4 \times -3 = -12 \\
    ad+bc = 3 \times -3 + 4 \times 1 = -5 \\
    3x^{2}-5x-12 = (3x+4)(x-3) \\
    \end{gathered}
    $$

3. 將下列各式化為最簡分式
    1. $${\frac {x^{2}-1}{x^{3}-1}}$$
    $$
    \begin{gathered}
    {\frac {x^{2}-1}{x^{3}-1}} = {\frac {(x+1)(x-1)}{(x-1)(x^{2}+x+1)}} \\
    = {\frac {(x+1)}{(x^{2}+x+1)}} \\
    \end{gathered}
    $$
    2. $${\frac {x^{2}-x-2}{2x^{x}-x-6}}$$
    $$
    \begin{gathered}
    \text{利用十字交乘法分解分子及分母} \\
    {\frac {x^{2}-x-2}{2x^{x}-x-6}} = {\frac {(x-2)(x+1)}{(x-2)(2x+3)}} \\
    = {\frac {(x+1)}{(2x+3)}} \\
    \end{gathered}
    $$

4. 分式的相加減
    1. $${\frac {2}{x-1}}+{\frac {3}{x+2}}$$
    $$
    \begin{gathered}
    {\frac {2}{x-1}}+{\frac {3}{x+2}} \\
    = {\frac {2(x+2)+3(x-1)}{(x-1)(x+2)}} \\
    = {\frac {5x+1}{x^{2}+x-2}} \\
    \end{gathered}
    $$
    2. $${\frac {x+2}{x-1}}+{\frac {2x-3}{x^{2}-1}}$$
    $$
    \begin{gathered}
    x^{2}-1 = (x+1)(x-1) \\
    {\frac {x+2}{x-1}}+{\frac {2x-3}{x^{2}-1}} = {\frac {(x+2)(x+1)-(2x-3)}{(x^{2}-1)}} \\
    = {\frac {x^{2}-5x+5}{(x^{2}-1)}} \\
    \end{gathered}
    $$

5. 計算下列各值，以 $$a^{b}$$ 表示
    1. $$7^{2} \times 7^{13} \div (7^{2})^{3}$$
    $$
    \begin{gathered}
    7^{2} \times 7^{13} \div (7^{2})^{3} = 7^{15} \div 7^{6} = 7^{9}
    \end{gathered}
    $$
    2. $$(27)^{-2} \times 3^{8}$$
    $$
    \begin{gathered}
    (27)^{-2} \times 3^{8} = (3^{3})^{-2} \times 3^{8} = 3^{-6} \times 3^{8} = 3^{2}
    \end{gathered}
    $$
    3. $$\sqrt{27} \times \sqrt[3]{3}\times (\sqrt[3]{4})^{8}$$
    $$
    \begin{gathered}
    \sqrt{27} \times \sqrt[3]{3}\times (\sqrt[3]{4})^{8} \\
    = 3^{\frac {3}{2}} \times 3^{\frac {1}{3}} \times 2^{\frac {16}{3}} \\
    = 3^{\frac {11}{6}} \times 2^{\frac {16}{3}} \\
    \end{gathered}
    $$
